
                      [...] Como thriller de acción la película funciona bien, tiene altas dosis de tenso suspense, muchos sobresaltos y un forzado héroe dispuesto a cualquier cosa con tal de mantener a su familia a salvo. Por desgracia la trama deja bastante que desear, nunca se paran a explicar la razón de los revolucionarios y el único que lo hace (el personaje de Pierce Brosnan) expone unas razones que llevarían a una huelga, no a una guerra civil, haciendo que sus buenas intenciones al querer denunciar el imperialismo empresarial quede un poco deslucido. Además la descripción y contextualización del país en el que desarrollan los hechos ralla en la xenofobia y los personajes son demasiado planos y unidimensionales, tanto los “buenos” como los “malos”.
El héroe a su pesar es Owen Wilson (Midnight in Paris), al que ya hemos visto en otras ocasiones en papeles de acción y que funciona bien. Lake Bell (El chico del millón de dólares) es la amante esposa que no duda en seguir a su marido al fin del mundo. Pierce Brosnan (La conspiración de noviembre) es el británico que siempre llega para socorrerles cuando la cosa se pone peligrosa. Las dos niñas están interpretadas por Claire Geare y Sterling Jerins quien, curiosamente, esta última era una de las hijas de Brad Pitt en Guerra mundial Z. Su trabajo como actrices es bastante satisfactorio para su corta edad, pero las pobres tienen los papeles más ingratos de toda la trama, son las típicas niñas que no hacen caso de lo dicen sus padres, desaparecen sin decir donde van, siempre protestan, se quejan y son de lo más inoportunas. En fin, me pase toda la película pensando: “¡jodida Lucy, otra vez la va a liar!”.
Golpe de estado es la típica película en la que no hay que pararse mucho a pensar y dejarse arrastrar por el ritmo frenético de la acción, es la única manera de disfrutarla.
        
            